%@metapost:302dm07.mp
\par\compo{1}{302dm07}{1}{Sur le dessin ci-contre, la sphère a pour centre
$O$. Un plan coupe cette sphère selon un cercle $({\cal C})$ de centre
$H$ et de rayon 4,5~cm.
\begin{myenumerate}
\item Sachant que $HO=2,2$~cm, dessiner le triangle rectangle $OHA$
en vraie grandeur.
\item Calculer le rayon de la sphère à 1~mm près.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{HOA}$. On donnera une
valeur arrondie à 1 degré près.
\end{myenumerate}
}